(與天鬥 與人鬥 其樂無窮) 人民日報：已成一場鬥爭

在大陸國家主席習近平日前出席金磚國家領導人會晤時發表對香港局勢的講話後，大陸官媒再度大做宣傳，除了15日與16日連兩日央視新聞聯播主播報導該事件時鏗鏘有力外，人民日報今日在頭版刊登「中央堅定支持香港止暴制亂恢復秩序」的評論文章，表示5個多月來的反送中運動，已成一場鬥爭，並說大陸繼續支持港府依法施政，港警嚴正執法，港司法機構嚴懲暴力犯罪分子。

今日人民日報的頭版刊登「中央堅定支持香港止暴制亂恢復秩序」的評論文章，指出5個多月來接連不斷的大規模違法暴力行徑，已經將香港推到了極為危險的境地。可以說，這已成為一場維護「一國兩制」和破壞「一國兩制」的鬥爭，已成為一場維護香港法治和踐踏香港法治的鬥爭，已成為一場維護香港繁榮穩定和摧毀搞亂香港的鬥爭。

該評論說，5個多月以來，林鄭月娥行政長官帶領特區政府恪盡職守，努力穩控局面、改善社會氣氛，做了大量艱辛的工作；香港警方兢兢業業、無懼無畏，始終堅守在止暴制亂的第一線。

評論指出，方此緊迫之時，香港各界也應進一步凝聚共識，自覺支持香港特首林鄭月娥帶領港府和警隊依法打擊和懲治暴力犯罪活動，支持港府檢控和司法機構各司其職，使所有暴力犯罪分子受到應有的懲治，彰顯法律的公正與威嚴。在止暴制亂這個大是大非、關乎香港前途命運的問題上，沒有中間地帶。

老豆搵仔呼籲
你仲返工？去理大啦！
不落單
不譴責
不退縮